安心出Trip 特府疫情下公費旅行開支竟然倍增

作者：本土研究社 Liber Research Community

【安心出Trip】疫情下公費旅行開支竟然倍增?!

疫情及經濟逆轉下，眾多部門要「勒緊褲頭」，但有一項開支一枝獨秀，就係「長期優良服務公費旅行獎勵計劃」，即係獎勵資深公務員去旅行嘅開支：2021－22年預算達$2.46億，係2020－21年嘅實際開支$3,377萬嘅7.3倍，亦比同年嘅核准預算增加85%。

政府解釋舊年因為疫情，多達3,430位幸運兒要逼埋今年去旅行。疫情下，飛唔飛到都成為問題，但呢筆開支仍然係2019－20年實際開支（疫情前）嘅兩倍左右，令人百思不得其解。

「公費旅行計劃經濟圈」早已出現，不少旅行社均有「公費旅行獎勵計劃」package，由歐洲巴爾幹半島、非洲撒哈拉沙漠去到風光明媚嘅新西蘭都有，可謂應有盡有，係來年全球疫情仍然嚴峻下推行「旅遊氣泡」，邊個會最開心？

除此之外，唔係資深嘅公務員都有「度假旅費」津貼：高級公務員例如首長級薪級表第7點或以上嘅公務員，可以一年最多攞$79,050公帑去旅行，相關開支係2021－22年亦達到$1.45億。

雖然獎勵資深員工去旅行係好多大公司嘅普遍做法，但面對財困，政府竟然唔理公眾觀感，繼續「自己獎自己」：每個受惠嘅幸運兒，閒閒地都受資助幾萬蚊、合資格嘅高級公務員每年亦可以攞$8萬公帑去旅行，同樣係8萬蚊，失業市民請求政府支援貸款，竟然要比利息，做埋財仔個份。一邊對市民度縮，一邊對自己大開水喉，說好的財政紀律去左邊呢？

#財政預算案
#安心出Trip

上東莞call g

咁多隻港共賤畜畀美國制裁咗
宜家要去邊咁撚貴

做3x年仲要表現好先有
算喇

嘩人工高仲要咁著數

做政府工真好

林鄭嗰種人都叫表現好㗎啦